我好憎中國但係我留意中國人嘅血？但係我有中國人血統？不了

#越宗重溯 #手足投稿 #香港歷史 #粵史

好多獨派手足，即使唔再認自己係中國人勁憎支那同支共，但就覺得自己係華人又或者始終流住中國人嘅血。小編都曾經噉以為，但後尾自學返我哋真正祖先嘅歷史，就明白我哋嘅血統根本同支那大䌫都扯唔埋。

首先，香港人大部分祖先都係嚟自嶺南。而嶺南根本唔係傳統嘅中華地方，而血統就係東南亞人種，即南蒙古人種（矮黃種人）溝馬拉人種（矮、啡黑皮膚、圓眼扁鼻）而真正中華就係今日嘅北支，係北蒙古人種（高黃種人）為主。

講到呢度，一定有人覺得知嚟冇用，「講咩血統呀？香港人都唔係講血統！」「又講返百越？咁多年前嘅年都冇乜人知，香港咪又係1842之後先有。」

上面兩段都冇錯，但如果始終脫中唔脫華係好易令我哋自掘墳墓。

星加坡就係最好例子！星加坡獨立建國多年，但仲認自己係Chinese in born，明明佢哋都係東南亞血統（粤客閩)，所以佢哋初時就算再反共再抗衡中國滲透，之後都會用殘體字普通話取代自己母語母字嘅歪路，就算依家講英文但都嚴重投中。

咁說明啲乜？就係你脱中唔脱華，即使你宜家點樣發現香港民族、點樣付出血汗革命建國，但苦難好難百分百傳達下一代。

即係當我哋將來嘅子孫統治香港國，佢哋雖然知道我哋經歷過啲乜（學校、家庭教育），但佢哋同時學到士華人只係共匪教壞咗中國人令我哋有所區別，深圳河以北嘅人雖然係外國人，但血濃於水而且只要贊成民主自由都係朋友（絕大多數中國民主人都反分裂就好似泛民噉)。

仲有1842年之前都係學中史而唔係學越史。咁點放心佢哋唔會被善於以血統（論真假）呃人嘅大一統中國或小一統中國（某軍閥自稱正統或縮細咗嘅中華人民共和國)所利用甚至收編。

講返我想講嘅越史，嶺南自古以嚟係百越之一，當然百越幅員甚廣，長江以南、巴蜀以東、今日越南北部都係。而兩廣同越南下文皆稱南越/粤。

最早有文字記錄係楚國同南越諸部嘅往來，當時諸越雖然互不統屬，組織鬆散，但已同唔同地方有貿易往來，而且本身物產豐盛，所以係個富庶嘅「蠻荒之地」。

直到秦始皇時期，就有中史都有教嘅「南征百越」，秦將屠睢率五十萬大軍攻打我越，而當時南越諸部推舉譯吁宋為大將、桀駿為副將帶領越民抗秦。此乃支那第一次侵略我哋。（赤補充：秦係北方國家出身）

今日支那視香港人為三等公民係因英治之故，但同我哋講相同母語嘅粤人亦受制度所迫害，如改變母語，粤人做官有玻璃天花板之類，其實係唇寒齒亡，呢種表現話大家同一個民族、血濃於水，實際深知大家血統唔同仲要係低我一等嘅被征服奴民都可以追溯到秦。

亦證明喺華夏皇帝心目中，從來冇你肯認係我家人就對你好呢回事，你唔係佢自己人就點都唔會係。

歷史同種族滅絕、文化清洗、制度歧視從來唔係淨係發生喺近代。

如果你話自己係香港人咁就唔該你放棄以往確嘅中國歷史真真正正去了解香港嘅歷史，真真正正去了解我哋嘅粵史

請訂閱香港歷史頻道 @Hkhistory

推

推 不撚嬲都唔覺自己係流住嘔心中國人既血

標題打錯左

#越宗重溯 #手足投稿 #香港歷史 #粵史

好多獨派手足，即使唔再認自己係中國人勁憎支那同支共，但就覺得自己係華人又或者始終流住中國人嘅血。小編都曾經噉以為，但後尾自學返我哋真正祖先嘅歷史，就明白我哋嘅血統根本同支那大䌫都扯唔埋。

首先，香港人大部分祖先都係嚟自嶺南。而嶺南根本唔係傳統嘅中華地方，而血統就係東南亞人種，即南蒙古人種（矮黃種人）溝馬拉人種（矮、啡黑皮膚、圓眼扁鼻）而真正中華就係今日嘅北支，係北蒙古人種（高黃種人）為主。

講到呢度，一定有人覺得知嚟冇用，「講咩血統呀？香港人都唔係講血統！」「又講返百越？咁多年前嘅年都冇乜人知，香港咪又係1842之後先有。」

上面兩段都冇錯，但如果始終脫中唔脫華係好易令我哋自掘墳墓。

星加坡就係最好例子！星加坡獨立建國多年，但仲認自己係Chinese in born，明明佢哋都係東南亞血統（粤客閩)，所以佢哋初時就算再反共再抗衡中國滲透，之後都會用殘體字普通話取代自己母語母字嘅歪路，就算依家講英文但都嚴重投中。

咁說明啲乜？就係你脱中唔脱華，即使你宜家點樣發現香港民族、點樣付出血汗革命建國，但苦難好難百分百傳達下一代。

即係當我哋將來嘅子孫統治香港國，佢哋雖然知道我哋經歷過啲乜（學校、家庭教育），但佢哋同時學到士華人只係共匪教壞咗中國人令我哋有所區別，深圳河以北嘅人雖然係外國人，但血濃於水而且只要贊成民主自由都係朋友（絕大多數中國民主人都反分裂就好似泛民噉)。

仲有1842年之前都係學中史而唔係學越史。咁點放心佢哋唔會被善於以血統（論真假）呃人嘅大一統中國或小一統中國（某軍閥自稱正統或縮細咗嘅中華人民共和國)所利用甚至收編。

講返我想講嘅越史，嶺南自古以嚟係百越之一，當然百越幅員甚廣，長江以南、巴蜀以東、今日越南北部都係。而兩廣同越南下文皆稱南越/粤。

最早有文字記錄係楚國同南越諸部嘅往來，當時諸越雖然互不統屬，組織鬆散，但已同唔同地方有貿易往來，而且本身物產豐盛，所以係個富庶嘅「蠻荒之地」。

直到秦始皇時期，就有中史都有教嘅「南征百越」，秦將屠睢率五十萬大軍攻打我越，而當時南越諸部推舉譯吁宋為大將、桀駿為副將帶領越民抗秦。此乃支那第一次侵略我哋。（赤補充：秦係北方國家出身）

今日支那視香港人為三等公民係因英治之故，但同我哋講相同母語嘅粤人亦受制度所迫害，如改變母語，粤人做官有玻璃天花板之類，其實係唇寒齒亡，呢種表現話大家同一個民族、血濃於水，實際深知大家血統唔同仲要係低我一等嘅被征服奴民都可以追溯到秦。

亦證明喺華夏皇帝心目中，從來冇你肯認係我家人就對你好呢回事，你唔係佢自己人就點都唔會係。

歷史同種族滅絕、文化清洗、制度歧視從來唔係淨係發生喺近代。

如果你話自己係香港人咁就唔該你放棄以往學嘅中國歷史真真正正去了解香港嘅歷史，真真正正去了解我哋嘅粵史

香港歷史頻道 @Hkhistory

push

好

我地全部人都流住非洲人既血呀
利申 香港人 唔係 支那人

香港人係香港人

咁即係越南人血統

其實咩血統都冇咩所謂，最重要係個理念

屌! 我推唔撚到呀!

我阿爸嘅祖先係鄂圖曼帝國嘅人

其實只要你同香港人理念一致 你就係香港人啦

一直都係，但係要認清香港就係香港

編文最主要係講緊我哋唔係支那族

幫你

我唔係支那人

推赤巴
真心有少少令我釋懷

推推

才不流支狗的血

從來冇認為我流中國人嘅血此po對我無效

Push

Pish

文化可以保有中國
知識可以保有中國
血統可以保有中國

唯獨，道德價值觀政治文化，必須同中國割斷

我流住中國的血，我鐘意中國歷史文化（好同壞），我鐘意香港同自由，完

回應返樓主，拋開政治立場，而從學術而論，恐怕樓主的觀點並不正確。

其實中國歷史上出現三次北方人南遷。第一次是西晉嘅永嘉之亂，令到晉室南渡，大批中原人南遷。第二次係唐朝嘅安史之亂，中原被安祿山所摧毁，又令到大批人南遷。第三次亦都係最重要嘅一次，係金兵南下滅北宋，宋室南渡，亦都係大批嘅中原人南下，當中香港嘅原住民（即係班新界鄉黑）就係呢個時期嚟到香港。

古代秦漢時期嘅南越人早喺秦漢時期已經瀕臨消失，甚至到唐已經係無聲無息。所以其實樓主所講香港人係南越人嘅後代其實並不正確。當然啦，古南越人同而家嘅越南人，其實都冇任何血統關係，因為中國古代叫廣東一帶叫做「越」，稱呼現今嘅「越南」為「交趾」或者「安南」，叫越南嘅原因係當年乾隆帝冊封越南新誕生嘅阮朝時，因安南位於古越地之南，所以冊封阮朝國名為「越南」，所以喺清中葉（大概公元1700年）之前，並沒有越南呢嗰國名。

何況香港大部份人口其實係從香港開埠之後開始增長，因為香港係中國大陸同外國貿易嘅轉口港，所以大批中國大陸嘅人落嚟香港搵食，加埋大陸有軍閥混戰、抗日戰爭等等嘅戰亂，導致大批嘅大陸移民湧入，而移民潮去到1940年代國共內戰，大部份而家香港人嘅爺爺嫲嫲一輩為咗躲避中共嘅暴政而南下，1950-1970年代，中共喺大陸搞大躍進、文化大革命等等嘅群眾運動，更加令到大批大陸人躲避中共暴政南下 ，所以1945年-1980年之間，香港人口從50萬上升至506萬，但係1950-70年香港年均人口自然增長率不足2%。故此從血緣關係來講，其實香港人的確係同中國大陸嘅人係有關係。

我唔想批判樓主嘅民族主義觀念，但係作為一個讀歷史嘅人，我唔希望有人故意為咗政治立場曲解歷史。我當初反共（已經係2014年之前），就係因為睇唔過眼中共篡改歷史，將自己屠殺千萬人嘅歷史美化。歷史係已經發生咗嘅嘢，大家都冇得更改，只能夠創造未來。大家都係反共同路人，唔好學中共嗰套，刪改歷史。

光復香港，時代革命
香港民主萬歲

香港人都有好人壞人

其實咩叫中國人血統
可唔可以解釋下？
我淨係知人種上我係屬於亞洲人
如果以「人類基因排列結構」去睇
香港人同日本人、韓國人無乜分別
咁中國人血統係乜科學分類嚟？
人類血型系統有三十種

請問邊種叫中國人血統？
我明你想表達啲乜
但問題係「中國人血統」呢個詞本身就係老作出嚟嘅虛詞

唔係 只不過同越南人都有共同祖先
其實華夏族或者漢族本身都係基於文化嘅想象的共同體
朝鮮、越南人曾經都自認係華夏一部分 所以先會用漢字
後來華夏文明沒落就退出咗華夏共同體（獨立）

秦漢開始華夏族殖民百越
當時華夏文明的確係先進過百越文明
所以百越好快就被征服同化
所以多多少少百越都會有華夏或者漢族血統
依家相對純種嘅百越人群係可以用分子人類學去考證
閩粵反而唔多
所以純血統論係講唔通
其實無論百越或者華夏都係首先基於文化認同
之後再由文化族群內部不斷混血形成所謂嘅血統

所以當香港人唔再認同華夏或者中國呢個共同體
認同翻百越
理論上就相當於退出華夏族群（同越南、朝鮮一樣）
不過由於百越文明已經失落好耐
唯有聯合百越其他分支（台灣、閩粵江滬、越南東南亞等）
用非華夏本位嘅歷史論述去重建翻失落嘅百越族群意識
（相當於失散世界各地嘅猶太人重建以色列國）